哈薩克有咩一定要做

9月去
好似冇咩人去過

好在你提一提我

哈薩克邊度? 剩係去過Almaty

Almaty 玩幾多日好？ 佢周邊好似都有唔少地方好正
打算去Almaty同astana

Join Local Tour

睇山睇湖睇峽谷，仲有古石刻。

星期五會去 Almaty, 都係諗住睇湖睇峽谷

叫雞，哈薩克女人係我見過最靚

同當地女人扑野

巴打 分享下好wo

上網都睇過 唔join tour係唔係好難搞？

我覺得唔洗太耐 lol
嗰陣我留左3個full day
主要去左Charyn Canyon,玩左paragliding, 跟住行下bazaar, 其他唔係好記得了
不過唔識俄文真係好難溝通下 我係有frd係Almaty先玩得順利啲

我都係見到Charyn Canyon 好吸引所以去
唯有join下day tour
有冇去big lake?
astana會唔會多野睇d？

叫雞

我去嗰陣因為落雪封左所以冇去Almaty Lake

宜家summer我諗天氣應該幾好

同幾個friend 去，我地會自駕，打算去big Almaty lake, 滑雪場吊車(無雪睇草地)，Kolsai lakes, 峽谷，仲有揾個温泉玩下，前後7日，Almaty 以外的住宿book 唔到，到時見步行步

到時share下邊個lake正d
Kolsai lakes 太遠 一條友諗住唔去
因為得10日 想留3日 astana 1日去expo

仲想請教下個invitation letter to stay
聽閒stay多過5日要去警局搞？
住hostel點整好

如在機場入境，海關比張有兩個印嘅紙你，就唔係做登記，如張紙上面得一個印，就要去登記。上網睇返來，不過規矩成日變，去完話你知

我諗住去第一個湖同有樹果個湖咋，同行朋友諗住輕鬆唔想行

唔該晒巴打
有冇tg？

去完返嚟啦，如果你揸特區護照只入境，入境紙只會比一個印你，住五天以上係要去警局登記。今次我用bno入境，佢畀咗兩個印我 ，我攞住張紙問過好多人，個個都叫我去登記，但我最後因為時間關係都冇去到警局， 兜兜轉轉最後發現用BNO其實係唔需要登記

佢比你留幾多日？30日？

留名想去

yes, 30日

有tg，但係唔識搵條link出嚟， 教一教我啦

咁大獲 bno冇renew..
去警局搞好似好煩咁..易唔易搵？
巴打Charyn canyon 有冇tour介紹？自己去會唔會危險？

Kazakhstan, greatest country in the world

有咩share下？
月尾solo 2個星期

Almaty 可以去
Big Almaty Lake
Shymbulak
Issyk lake
Sharyn Canyon
巿內地鐵 得幾個站

Astana 就博物館 世博（仲有既話）

Charyn canyon 應該先岩？
我最有興趣係哩度其實
但自己一條友 唔知點搞
join local tour 要比幾百蚊美金
有冇suggestion

我之前跟hostel 報one day tour
都係20000Tenge
已經算食水深
再唔係可以試下Hitchhike / shared taxi
Hitchhike 好刺激

搵當地搞果啲，平嘅萬二，三都有，包團一個人就圍番三百美金內，二日至三日 trip.

我專登去之前renew, 用左兩個幾禮拜就收到

我星期五機，落機警局已收皮，要等星期一先開，又要一早去，見到機場咁多人揸特區就唔想去警署。

所以我個行程安排左在星期一陸路在karkara Valley 離境, 就係在果度邊境比officer 話比我哋聽bno 唔使警署登記，仲比佢哋的左入房問話，因為我哋五個人都係新護照，而且外表太後生，引起佢哋懷疑，最後反而show 特衰比佢哋睇就明白了放人。

其實佢哋好nice, 同識英文，在哈薩克好難得的

charyn canyon 自己去就預左要行10公里才到入口，或者在落車位等順風車，我就唔見有人行路入去，無乜路牌的，電話一定要有offline map 才好試

charyn canyon 當日我撞到一個香港女仔join local tour 去，佢話從Almaty 坐三個鐘車就到。
我確得呢啲錢要比人賺，因為果度想揾個識英文的人問都好難

Shymbulak 就算夏天去都ok靚
我果次係第一次去咁高嘅地方，一日爬昇二千米都真係少少唔舒服
可能我見識少，不過果種冰雪觸手可及嘅感覺真係好難忘

我上星期去完，得返山頂有雪，摸到的地方都生草

巴打你行到好高

呢個真，上myfreecam係靚女有六成都來自哈薩克

Issyk Lake一定要去，個湖又綠又無污染

上網搵極 最平都話295usd 三日兩夜
係Indy guide 度搵 成團計埋我4條友
好撚貴

好正wo
係埋係果度tent 訓一晚？

原來咁多人去過
早知一早上來組團

你幾時去？

見到啲本地LOCAL TOUR 如果夾到日期期係勁平。

兩日兩夜 (星期五晚夜車去，星期日晚返到市區)

[img][/img]

[img][/img]

我都係跟local tour去咋，所以去到只可以留一個鐘左右
不過我去到見有本地人係到BBQ
至於可唔可以搭tent過夜就唔知啦

btw哈薩克好多地方都係草，但都係無蚊㗎 所以去呢啲郊外地方都可以唔洗防蚊

另外呢邊8月已經算係秋天，巴打你9月過嚟記得留意下天氣
就算有太陽都好通風好舒服 夜晚直頭係凍

好多巴打都話join local tour抵d
但其他邊度搵？
你哩個網係咩？ 可share link?

好多地方solo好好玩
但睇來哈薩克點都係有伴好d

5月去完
真係學返幾句俄文好啲

死好彩係almaty搵到local tour去Charyn Canyon,兩個人先11000tenge,但成團無人識英文，成程個導遊介紹無野聽得明，同埋來回撘左各4個鐘車

再包埋車第二日上big almaty lake, 好似都係貴少少

個local tour agency咁啱有個似韓仔識英文我地先去得成
去到想上網都幾麻煩，以為買電話卡就得，點知要上網增值先得，SMS又要俄文想自己搞都唔得，可能係機場搞埋會好啲

巴打你買邊隻sim card?
我用個隻4G unlimited 3000tenge

d人話去Kazakhstan 要食馬肉，當地人話係大時大節或招呼客人先食，但其實好撚難食

你係機場買？
我喺地鐵站買左好似300tenge嘅卡先，搞左日都唔知點算
去到個travel agency見佢識英文問下，佢幫我入左1200tenge有3GB

屌咁我295usd 好貴wo..
佢叫我比prepayment
但4人團 識講英文...如果1000$hkd 狗衝左

Anyway thanks! 會係機場買左sim 先

有巴打介紹試駱駝奶 好期待

我都係機場買sim
買完老細會問你要乜plan
揀好就叫佢陪你上2樓去櫃員機入錢

仲有馬奶

好撚難飲

因為我個陣係哈薩克stay一個月，所以其實我買咗張sim card係可以用一個月
係機場2樓買，一入就用得

上面既資料係呢個網站既：

邊度搵？全部自己 Google 囉。

亦都有啲包團，1個人包晒成團2日大約300美金，3日團就 360美金。咁當然人愈多愈平。

但肯定唔夠我上面條link 果個平。

呢間以包車包團計錢 (仲有啲係3 日tour)

仲有呢間又係包車計，好似無上面果間咁貴。
[img][/img]

哈哈哈

我唔洗玩包團
最緊要冇伏同識講英文ja
thanks巴打

夾到佢日子就係，依家都唔知邊間可以日日有團。

你stay過一個月
最正係做咩同去邊？

Stay 果個唔係我呀~~!!

我仲未出發架.....(機票酒店就訂好晒，如果跟到啲local tour 2晚團，咁就要改酒店)

去Almaty行charyn canyon, big almaty lake,去trip advisor 最前個幾間餐廳。
九月去Astana ,應該仲有世博 ，三個鐘頭以內可以個國家公園

仲有飲一啲先紅同深紅既果汁係啲中價餐廳或food court 會一杯杯放係度
好似叫kompot

好似係Russia飲過
的確幾好飲
哈薩克買酒飲容易嗎？

你改早d同我一齊啦咁

你幾時去啫~~~

29/8 出發
暫打算Charyn canyon tour 係31/8-1/9

JOIN 邊間？

我打算 Kolsay 1+Kaindy + CANYON

不過唔知Join唔 join 到團。

我遲你一個月先出發，入秋既ALMATY 係最靚。

我在餐廳經常飲resberry juice, 經常見人飲，waitress 通都係介紹呢樣。
仲有一種綠色用唔知乜草加mint 都好 fresh

我在鴨記買過一張紅色$100 歐洲通用15日的 sim, 龜速，在Almaty 的一個商場出過一張Kcell (台名)，5,6十蚊 3GB，夠快，但一離開Almaty 就上唔到網

咁大獲
咁當地機場買sim，離開Almaty ( e.g. Astana, shymkent) 仲用唔用到？

綠色好有肚痛feel wo

好飲唔係怪

我推薦車厘子汁

咁sim card係咪照舊機場買最好？

我都睇過秋天好正..但預唔到時間

等你月尾拎多啲 local tour 資料。

都ok嘅，因為我覺得係哈薩克好難溝通，所以google translate好重要
btw千祈唔好買Beeline，Tele2最好用

有朋友抆左一棵草上嚟聞下發覺係蔥嚟嘅

馬奶酒一定係最重口味

仲有冇offline地圖推介？

2GIS

巴士都教埋

有冇人有去過Turkistan?
打算住shymkent 即日來回Turkistan
主要想行個mausoleum
因為太正了

即日來回應該夠玩？
交通好似都易搵？
自己去應該ok？

Astana 機場入面訓唔訓得過

未入閘位都唔多個，有都俾local訓哂
入左閘仲人山人海

放棄

女

咁多人係哈薩克既我都係， 但我等緊烏兹別克既loi, 有無人想出去同我行下， 我係阿拉木圖

等我！
下星期到Almaty

岩岩book左overnight train 由Almaty 去shymkent.
有咩要注意

冇咩位 塞左入個4人車卡度ge一張上格床

幾錢一程？

星期幾到先

我宜家係almaty hostel dom到發呆， 一日2000tange到

無男人叫雞會講俾人知架
樓主識玩架啦
你洗擔心佢

唔識玩 detail pls

星期二！
有冇興趣到時一齊走轉

kzt 68xx
平機票6舊水
當體驗下
但好淆

我仲未買， 我宜家仲淆， telegram加我：@freshlkm

留名， plan 緊去。

4人廂靚架..冇咩要擔心
期待下隔離有冇哈妹好過

通常會變全車哈佬

買左機票再plan

邊間？
我5年前去Almaty
果陣仲無乜hostel
要去一個當地人既apartment多出黎既大房當係dorm room

留多過五日一定要去register ( 法例)

BNO唔洗

用BNO搭飛機入境唔洗

留意下車站廣播同語言不通就得
個陣西藏新疆一路入哈薩克
哈薩克d火車簡直係天堂
隔離仲坐左個哈薩克韓妹

要register 既話就要留意時間
d移民警察 lunch time 有3個鐘

咁識嘆

nono, 宜家兩個鐘 1300到1500

УВД Алмалинского района г. Алматы
你係2gis打呢個啦， 記得用俄文輸入almaty個地圖， 自已玩玩先

就咁睇好似好難去

帶多件衫 好撚凍

唔係掛
我見最低都係15度左右

2GIS可以search到英文地址
一般我會google map咗先，再用2GIS睇搭咩車

去alamty要行下山
Astana就睇下世博

地鐵站行10分鐘咋嘛
不過語言不通要填到張form係有少少難度
可以叫出面影印鋪幫手

佢個地鐵易唔易玩？

有售票機 傻嘅都識買
係班次疏
再唔係用 2gis查點對點巴士線都得
呢點連阿拉木圖都做得好過香港

好欣賞俄羅斯個地鐵 成個system 同轉接都好好
但聽講almaty 應該冇咁多站
Anyway 你宜家仲係Kazakhstan?

轉接邊忽好 行到Pk
如果唔係路痴/識用2gis/驚塞車 我會建議搭巴士
地鐵真係好疏
我只係上年同今年都去過Алматы 宜家人在香港

有d forum話其實uber都好平

Yandex已經好平
不過巴士更平

如果北京去Almaty 同Astana 既話7日夠唔夠玩

利申：去北京exchange 嗰陣想去埋哈薩克玩

夠晒

岩岩問之前俄羅斯識d friend
坐4人卡火車有咩注意 ( almaty > Turkistan)
我話會帶把鎖鎮門 但怕其他果3個乘客屌
佢覆我：晒9氣啦 有鎖同冇鎖冇分別 要開你門幾秒就開到

ASTANA係咪2日1夜都夠

你將啲野放門上面條槽咪得囉屌 度門2米高
正常人拉啲野落嚟都會壓親自己
床下底無位架

無expo的話, 係
或者你去埋Alzhir

搭巴士比散紙要150，嘟卡80
張卡一般便利店都有，400一張，入面已經有400
即係張卡唔洗錢

巴打，我九月三十到Almaty
又係想 Kolsay 1+Kaindy + CANYON
你留個聯絡方式我地包團啦

你坐咩機呀？

三十號先到？？

我北京飛Almaty
九月三十號到
想十月二號至三號去

我係香港飛早你一日到，我係快閃，二號零晨已經飛走。

你唔怕景區多人就十月一日去
二號夜晚返到市區

睇錯時間，自
但你洗唔洗咁趕呀lol
你就

無乜假期，香港一星期得兩班飛咋，點都食唔到兩個星期六日。

只去 Almaty，我覺得應該夠。

其實你唔好以為十一會多人，哈薩克斯坦出晒名係簽証麻煩既國家，大陸人去又要搞邀請函又要去領事館排隊。

睇佢哋話搞簽証，隨時要幾日，除非你肯花幾百蚊幫人買籌打尖。

BTW 我EMAIL 咗兩間AGENT 都無覆我EMAIL。

可能飛到去果日先搵

我搵左兩間
兩間都有覆

其實樓上巴打放左幾條link 都係一日遊
全部十月一日即日來回
3800T就搞掂
我覺得你可以join個啲

你搵咗邊兩間？

我自己貼果兩間都無覆EMAIL

依家再搵埋另一位巴打貼咗卡片果間，SEND 梗EMAIL過去問。

其實最想搵2日1夜，想住喺山區啲屋，睇埋日出日落。

始終坐車都好耐，即日來回兩日都好金下。(雖然唔洗嘥咗一晚房)

放心都得
一定唔會多人
應該你話你唔會覺得多人 地方太大了

等梗你包膠呢

你報啲 DAY TOUR 有無嘢可以分享下？

Thanks

我最後冇玩indy guide d tour
貴得大過份

佢當地tourist centre 有好多local tour
E.g. Day trip Charyn canyon 只係6000T
即100hkd多d就得

我當時識左幾個traveller 我地一齊搵左車車我地去 私家車day trip 25,000T
有興趣可以share個contact 比你
但你要識俄文

識左d 當地人一齊去Almaty lake, 包架jeep
好似15000 定 20000 T

Indy guide 最小都玩你190USD 真係唔好join, on9 ga

其實如果旅遊中心有得報都煩少好多，但旅遊中心喺邊度有？

你意思係約司機要講俄文？

Thanks

同問，同埋如果到步再即報明日的團
會唔會趕唔切

應該冇問題 但唔係日日有

Dostyk hotel
用2gis 或google map好易搵

約司機要俄文 我whatsapp 佢地都係用俄文
local團 全程俄文 睇下你好唔好彩會有又識英文又肯幫你ge好心人拯救你

小小俄文都唔洗的話
我建議自己約司機傾價錢來回
我諗酒店reception一定幫到手

有 network 地方就唔驚～

Google 語音真係可以譯到人哋對話，冇 network 就窄啲。

Thanks

已經搵到旅客中心地址同網址

個地址仲要係我酒店附近

預咗週末去報 tour

等你包膠跟佢地d團係點

個人睇法
Best place to visit:
1. Charyn canyon
2. Turkestan (我係Almaty 火車去shymkent 再搵車去)
3. Big Almaty lake

當時識人去左Altyn park
睇佢d相都幾正
一個冇咩人ge沙漠

另外睇過有位巴打去kolsai lake d 相
勁靚 可惜我冇機會去

Anyway 哈薩克睇大自然野真係贏晒
只係以上景點已經最小玩到5日

諗着 Join 2晚2日果個，星期五晚瞓車瞓到第二日去到，星期日晚返到市區果個。

出咗email 過去等覆。

只係 Almaty 已經覺得好夠玩。

以前睇過人哋啲相

啲湖同山同北疆喀納斯真係有得揮

另外亦有岩畫 (鄰國寧廈銀川賀蘭山壁畫都係呢類)

峽谷就同鄰國啲乜乜魔鬼城應該一樣有得揮。

但 main point 係肯定呢個季節去係平過去鄰國好多。

呢個時間去新疆，深圳來回機票都已經五千幾人仔+

我有一年九月尾去北疆，來回機票4500人仔，未計其他包車駁車洗用。

我依家機票先3千2港紙，計埋應該洗唔夠一萬返到嚟。

同埋肯定少人過你去新疆好多。

巴打，得的比埋個E-mail用用
我跟住報

我果條LINK，你揀啱邊個團就可以用果度既留言去問

佢覆咗我EMAIL，但佢要我出發前一日去俾錢，我依家問梗佢可唔可以用其他方法俾錢，因為我去到係想即晚出發去。

佢係有位可以JOIN。

洗費都好平
平過Thailand Vietnam

我都 book 埋個 tour , 用 PayPal 俾錢，不過要俾多少少手續費，5蚊美金左右，豪俾佢。

咁可以換錢換少啲。

你食咗啲乜好嘢？

係咪有指定日子的？

應該只有週末先有團。

星期六，日出發。

包團就另計。

我跟d local 玩
佢地帶左我去邊度食野我都唔知
不過串燒同馬肉係必食

你就正丫，可以同啲 Local 玩

我依家計我最多食得4餐，mark 咗好多餐廳，都唔知冇機會試。

幾時出發
2gis真係偉大發明 一定要裝定

過兩日出發。

2GIS 長期最少一部電話有裝同埋電腦都有裝。

同個遊客中心搞掂晒所有嘢，PayPal 俾錢，佢出晒 ticket ,集合點，到時去報到就得。

酒店豪俾佢，租3晚瞓得1晚，愛嚟擺嘢唔想煩。

我通常hostel
有2晚hotel 都好似唔洗200hkd 1晚

學定小小俄文 必要時用

係wo 1個stamp的話記得叫酒店幫你搞registration
除非你5日就走

俄文，我會用app ，有啲學俄語app 隨時可以有常用句可以用。

呢度咁平，3晚都只係一千蚊到。

專登揀間有歷史背景既住。

計出入境係唔夠五日，係得四日，應該都唔會去搞登記。

睇波

當時係astana同過羅斯妹玩左兩日
佢岩岩去左Kyrgyzstan
Send 左張咁ge 相來..超好j
好後悔因為嫌簽證麻煩所以冇去

正

巴打到咗未？

有冇跟團？

有冇地方名

10月1日 Big Almaty Lake

睇來10月多左d雪靚好多

Ala kul lake

啱啱早一兩晚落，我個兩天團因天氣關係都取消咗，改咗一日峽谷一日湖。

星期日去湖真係啱啱好，啲雪落完未溶，上去果陣馬路有啲陰暗位仲有冰，晏晝已經差好遠。

睇自然風景幾時都係不時不去。

IP 都唔洗 check

屌咁多人係Almaty
點解我去果時你地唔係度

可能同一間酒店

DKLM 食早餐漏咗件 Goretex Jacket ，發現後問番前檯話冇人執到。

我已經走啦～～

喺機場過 passport control , 我都覆過個關員係去香港，佢後尾又問我係咪仰光？

仰乜撚嘢光呀？

原來佢係想問係咪 Hong Kong.

前面有班支那人唔知要飛邊轉機，俾條友問佢 Visa , 條支那婆唔識英文，要搵導遊，但導遊又失蹤，要行番出嚟。

今日？

有團出？

係
下午食完飯去旅行社
個uber 司機幾好傾
最後6000 tenge 送左我上去
明日後日，佢再車我去Charon Valley 同2個lake
180usd . 總算平過自己包團

住埋？

咁佢識英文又幾好。

其實呢度啲油平過汽水，所以啲團可以做到咁平。

我怕且都有第二次去，再去一定搵人自駕。